又係「豁免檢疫」致爆發？尼泊爾駐港領事館職員豁免檢疫入境，申報無病徵，確診後醒悟之前曾出現病徵

尼泊爾駐港領事館今日表示，一名職員確診新冠肺炎，領事館今日起停止服務直至另行通知，職員將在家工作繼續處理緊急事務。

本港一名昨日確診30歲女子，是尼泊爾抵港的免檢疫者，抵港前已出現病徵，抵港後曾住紅磡都會軒1座。衛生防護中心傳染病處主任張竹君解釋，她填寫健康申報表時不認為自己有病徵，因而沒有申報，但在確診後，中心再向她核實，她才醒悟之前曾出現病徵。張竹君說，以衛生角度而言，入境措施雖然越緊越好，但也要考慮實際運作。

你肯定？

自尼泊爾及印度的輸入個案帶有全新的GH型病毒株 ！

點解仲比印度巴基斯坦尼泊爾人入境